# Лабораторная работа №2
## Тема: Ранжирование признаков

**Как запустить лабораторную работу**

* Требуется установить и использовать технологии: python, conda, numpy, sklearn
* С помощью команды или компилятора запустить main.py

**Что делает программа**

* Генерирует исходные данные: 750 строк-наблюдений и 14 столбцов-признаков
* Задает функцию-выход: регрессионную проблему Фридмана и добавляет зависимости признаков
* Создает и обучает модели: линейную регрессию, рекурсивное сокращение
  признаков, сокращение признаков случайными деревьями
* Находит среднее по каждому признаку

### Тестирование
[Видео](https://drive.google.com/file/d/1dhbBW1zF3PYTFe9NcnkNmn5qYClz4PTy/view?usp=sharing)
![alt text](Result.png "Result")

* По среднему значению самыми важными оказались признаки x1, x4, x2, x11

* По лассо x1, x4, x2, x11
Метод отдал предпочтения важным элементам, тут не был отобран x3, но у него высокая оценка

* По RFE x1, x2, x3, x4
Метод отдал предпочтения важным элементам, так же он дал очень высокую оценку
взаимозависимым элементам x5, x11, x13

По сокращению признаков случайными деревьями x4, x14, x2, x12
Метод отдал предпочтения важным элементаv двум важным элементам и взаимосвязанных с ними.

Из рассмотренных моделей лучше всего определила признаки модель рекурсивного сокращения признаков

